搬左出黎住 家用點計好？

我今年fresh grad 第一次俾家用 因為屋企問題 加上本身屋企人關係好疏離 所以最近搬左出黎同人夾租 大學學費係屋企人俾既 但由細到大都冇零用 所以中學開始所有洗費自己賺自己洗（包括食飯）除左呀媽 成家都做緊野 咁既情況應該俾幾錢好？ 我月入三萬

叫得家用 你唔係一齊住都唔洗比啦

不孝子

唔得架 佢地話要俾

基本生活費計好哂先
有剩再決定

其果俾三千 會唔會太少

如

合理
記住，家用同地鐵一樣係可加不可減，唔需要同屋企人透露真實收入，甚至連實數都唔好開由佢自己估，當然連花紅升職加薪轉工都唔好講，佢地嫌少就過時過節先俾多一兩千，叫做有位走盞

你咪計吓學費用咗幾多錢 平時煮開咩餸
由細到大點對你 計晒所有野咪諗個合理嘅數出嚟囉
照你上面所講我覺得3000真係夠曬

一般比人工1/4 但你唔係住屋企就可以1/5都得 始終都養左你咁多年 除非你好僧佢地啦

真理

Cannot agree more